覺唔覺依家香港同中國古代士族門閥一樣

平民永無出頭天
貴族永遠富貴落去

唔覺 , 其實而家既機會比古代多...

咩機會先……
永遠都唔會到達到佢地既層次
好似誠哥既後代咁
佢地一出生得到既資源 所受既教育 接觸既野
都唔係一般平民接觸到既
而佢地既後代只會一代一代咁延續落去
不斷拎取更多既資源

但調轉個頭黎講..

誠哥幾十年前都係一個平民 , 一個白身...

你可以話上個世紀走出黎既富豪個個身家都唔清白..

但人地至少夠膽做 , 又做得好成功..

呢D野係古代唔會有...

又講下醫生呀 , 律師呀呢D...

醫生呢樣野係古代既地位都係偏低 , 搵錢亦都唔多...

但係而家呢 ? 社會地位高 , 搵錢亦都唔少...

至於律師 , 亦即係衙門裡面既師爺...

地位雖然比醫生高 , 但亦都唔高得去邊...

以明朝徐渭做例子 , 江南第一才子又點 ? 明朝三大才子又點 ?

科舉不第 , 亦只可以做幕僚...

你肯定上幾十年代真係同依家一樣？

到左依家呢個時代 基本上個格局已經定型左

如果誠哥生於依家呢個年代 我唔會認為佢行到以前既路

同埋你會做醫生 律師個啲
你肯定佢地同誠哥呢一類既富豪家族一樣？

古代世家貴族有咩共通點？
咪就係佢地既家族有大量既產業 土地 名望
同埋最重要係佢地既人脈 呢個係平民子弟無法彌補既野
古代官員大多都係出身貴族就係咁解

而依家香港大家族只係變左經營佢地既商業帝國姐
甚至連政府官員都要同佢地保持友好關係
而佢地只會子承父業咁一代一代咁傳落去。。。

或者佢地會有一日衰落
但係就算衰退左都只會比另一個貴族取代
而平民永遠都到達唔到果個層次
只係一代一代咁被剝削
幫佢地打工 供樓咁囉

哦 , 我明啦..

你都係想講而家D機會比D大家族霸晒..

搞到"你"無出頭既機會姐..

明架啦...

世事無必然，商場上更加今日唔知聽日事，大家族之間都會時時刻刻想吞併對家，霸權只係廢柴比自己既藉口